<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Nieuwsoverzicht</title>
    <link>http://www.hva.nl/faculteit/fdmci/nieuws/nieuwsoverzicht.html</link>
    <description />
    <language>nl</language>
    <pubDate>Fri, 27 May 2016 13:22:07 GMT</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jul 2019 08:48:09 GMT</lastBuildDate>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>UvAWeb Hippo CMS</generator>
    <item>
      <title>Outburst Amsterdam barst uit zijn voegen van creativiteit</title>
      <link>http://www.hva.nl/faculteit/fdmci/gedeelde-content/nieuws/nieuwsberichten/2019/07/outburst-amsterdam-barst-uit-zijn-voegen-van-creativiteit.html</link>
      <description>Van 1 tot 5 juli organiseert de faculteit Digitale Media en Creatieve Industrie van de Hogeschool van Amsterdam Outburst Amsterdam: een meerdaags festival waarin de opleidingen tonen wat zij de stad Amsterdam te bieden hebben aan afstudeerwerk, talent en creativiteit. Outburst Amsterdam is het grootste festival dat een faculteit van de HvA ooit heeft georganiseerd.</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 09:49:00 GMT</pubDate>
      <author>Faculteit Digitale Media en Creatieve Industrie</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.hva.nl/faculteit/fdmci/gedeelde-content/nieuws/nieuwsberichten/2019/07/outburst-amsterdam-barst-uit-zijn-voegen-van-creativiteit.html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Nieuwe Masters in Digital Design presenteren hun werk</title>
      <link>http://www.hva.nl/faculteit/fdmci/gedeelde-content/nieuws/nieuwsberichten/2019/07/nieuwe-masters-in-digital-design-presenteren-hun-werk.html</link>
      <description>Voor het tweede jaar levert de Master Digital Design van de Hogeschool van Amsterdam enkele van de beste talenten op dit gebied terug aan de arbeidsmarkt. De gelegenheid is tevens het startsein voor de alumnipagina van de opleiding en een één week durende tentoonstelling.</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 09:46:00 GMT</pubDate>
      <author>Faculteit Digitale Media en Creatieve Industrie</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.hva.nl/faculteit/fdmci/gedeelde-content/nieuws/nieuwsberichten/2019/07/nieuwe-masters-in-digital-design-presenteren-hun-werk.html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>HvA-student Artur Moeijes finalist ECHO Award HBO 2019</title>
      <link>http://www.hva.nl/content/nieuws/nieuwsberichten/2019/07/hva-student-artur-moeijes-finalist-echo-award-hbo-2019.html</link>
      <description>Diversity Talks, een non-profitorganisatie die zich in de metropool Amsterdam inzet voor een inclusieve leeromgeving. Artur Moeijes van de opleiding HBO-ICT aan de Hogeschool van Amsterdam (HvA) is met dit initiatief doorgestoten tot de landelijke finale van de ECHO Award HBO 2019. De derdejaarsstudent strijdt samen met drie andere maatschappelijk betrokken studenten om een volledig verzorgde summer course aan de University of California Los Angeles (UCLA) in de Verenigde Staten.</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 09:30:00 GMT</pubDate>
      <author>Studentenzaken</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.hva.nl/content/nieuws/nieuwsberichten/2019/07/hva-student-artur-moeijes-finalist-echo-award-hbo-2019.html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>HvA 30 onder 30: de meest ondernemende studenten en medewerkers</title>
      <link>http://www.hva.nl/content/nieuws/nieuwsberichten/2019/06/hva-30-onder-30-de-meest-ondernemende-studenten-en-medewerkers.html</link>
      <description>De Hogeschool van Amsterdam selecteerde 30 van haar talenten onder de 30 die met hun ondernemerschap bijdragen aan oplossingen voor uitdagingen van de stad Amsterdam. De studenten en medewerkers presenteerden zichzelf en hun onderneming tijdens WeMakeThe.City en in een online magazine.</description>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 09:31:00 GMT</pubDate>
      <author>Afdeling Communicatie</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.hva.nl/content/nieuws/nieuwsberichten/2019/06/hva-30-onder-30-de-meest-ondernemende-studenten-en-medewerkers.html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Studenten TI eindelijk aan de slag met ‘magische’ FPGA</title>
      <link>http://www.hva.nl/faculteit/fdmci/gedeelde-content/nieuws/nieuwsberichten/2019/06/studenten-ti-eindelijk-aan-de-slag-met-%E2%80%98magische%E2%80%99-fpga.html</link>
      <description>Een stuk of vijftien studenten Technische Informatica staan rondom het koffieapparaat. Het is vroeg, ze wrijven de slaap nog deels uit hun ogen. Toch is hun opwinding lichtelijk voelbaar: vandaag krijgen ze eindelijk les in de technologie van de FPGA. De mannen van techbedrijf AimValley in Hilversum staan al klaar om de workshop af te trappen.</description>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 12:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Faculteit Digitale Media en Creatieve Industrie</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.hva.nl/faculteit/fdmci/gedeelde-content/nieuws/nieuwsberichten/2019/06/studenten-ti-eindelijk-aan-de-slag-met-%E2%80%98magische%E2%80%99-fpga.html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Aantal festivals in Nederland blijft dalen</title>
      <link>http://www.hva.nl/faculteit/fdmci/gedeelde-content/nieuws/nieuwsberichten/2019/06/aantal-festivals-in-nederland-blijft-dalen.html</link>
      <description>Het aantal festivals is in twee jaar tijd met ruim 10% teruggelopen. Dat blijkt uit onderzoek van de Hogeschool van Amsterdam naar het festivallandschap in Nederland. Verantwoordelijk lector Harry van Vliet (Crossmedia): "De daling in het aantal muziekfestivals was al zichtbaar in 2017, maar de afname is het afgelopen jaar duidelijk verder op stoom gekomen, ook bij foodfestivals."</description>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Faculteit Digitale Media en Creatieve Industrie</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.hva.nl/faculteit/fdmci/gedeelde-content/nieuws/nieuwsberichten/2019/06/aantal-festivals-in-nederland-blijft-dalen.html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>To gay or not to gay</title>
      <link>http://www.hva.nl/faculteit/fdmci/gedeelde-content/nieuws/nieuwsberichten/2019/05/to-gay-or-not-to-gay.html</link>
      <description>I'm beautiful in my way&#xD;
'Cause God makes no mistakes&#xD;
I'm on the right track, baby, I was born this way.&#xD;
&#xD;
Lady Gaga zong al over identiteit en je eigen ik accepteren. Het lied Born This Way diende bovendien als inspiratie voor Babets dichtbundel Born This Gay, die haar coming out betekende. Samen met Doeta en Julian vertelde zij haar verhaal over een zoektocht naar identiteit en seksualiteit tijdens de allereerste HvA Pride Bites. Met HvA Pride streeft de hogeschool naar een grotere zichtbaarheid van de LHBTI-gemeenschap en een veilige omgeving voor alle studenten en medewerkers.</description>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 09:20:00 GMT</pubDate>
      <author>Faculteit Digitale Media en Creatieve Industrie</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.hva.nl/faculteit/fdmci/gedeelde-content/nieuws/nieuwsberichten/2019/05/to-gay-or-not-to-gay.html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Live radioreportages in OBA door studenten HvA</title>
      <link>http://www.hva.nl/faculteit/fdmci/gedeelde-content/nieuws/nieuwsberichten/2019/05/live-radioreportages-in-oba-door-studenten-hva.html</link>
      <description>Bijna 200 tweedejaars studenten van de Hogeschool van Amsterdam hadden van 1 tot 12 april hun redactietafel staan in 19 vestigingen van de Openbare Bibliotheek Amsterdam (OBA). Hier maakten zij live radioreportages als opdracht voor het project Campus Urban Radio.</description>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 12:22:00 GMT</pubDate>
      <author>Faculteit Digitale Media en Creatieve Industrie</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.hva.nl/faculteit/fdmci/gedeelde-content/nieuws/nieuwsberichten/2019/05/live-radioreportages-in-oba-door-studenten-hva.html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Promovendi FDMCI nemen onderwijs onder de loep</title>
      <link>http://www.hva.nl/faculteit/fdmci/gedeelde-content/nieuws/nieuwsberichten/2019/04/promovendi-fdmci-nemen-onderwijs-onder-de-loep.html</link>
      <description>Promovendi Rose Leighton en Marco Marcellis kijken beiden over de opleidingsgrenzen heen. Hun promotieonderzoeken bij de Hogeschool van Amsterdam reiken zelfs verder dan de eigen Faculteit Digitale Media en Creatieve Industrie. Maar er zijn meer overeenkomsten. Na de zomer starten de twee docent-onderzoekers met hun studie die in beide gevallen onderwijstechnisch van aard is.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 13:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Faculteit Digitale Media en Creatieve Industrie</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.hva.nl/faculteit/fdmci/gedeelde-content/nieuws/nieuwsberichten/2019/04/promovendi-fdmci-nemen-onderwijs-onder-de-loep.html</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Spelend leren met Mazehunter</title>
      <link>http://www.hva.nl/faculteit/fdmci/gedeelde-content/nieuws/nieuwsberichten/2019/04/spelend-leren-met-mazehunter.html</link>
      <description>De SpinAwards 2019: dé jaarlijkse vakprijzen voor creatieve concepten in digitale media. Naast de editie voor grote bedrijven in Nederland en België, is er ook een platform voor jong talent. Desi Bootsman, derdejaarsstudente Creative Business, behaalde een finaleplek voor de SpinAwards Young Talent en mag op 17 en 18 april aan de slag om haar concept te presenteren aan een vakjury.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 07:00:00 GMT</pubDate>
      <author>Faculteit Digitale Media en Creatieve Industrie</author>
      <guid isPermaLink="false">http://www.hva.nl/faculteit/fdmci/gedeelde-content/nieuws/nieuwsberichten/2019/04/spelend-leren-met-mazehunter.html</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
